懷孕媽為下一代 反國教後反填海

2018年10月15日

懷孕媽為下一代 反國教後反填海

陳小姐

【本報訊】林鄭月娥硬銷的「明日大嶼」計劃，不但大規模填海破壞生態，更隨時成為下一代沉重經濟負擔，昨日大批響應「守護大嶼聯盟」遊行的市民中，不乏帶同子女參加的年輕家長，抗議政府打算掏空儲備興建人工島，更有懷孕媽媽也走出來遊行，誓言要守護下一代。

「唔知小朋友將來點負荷」

在西貢居住的陳小姐已懷孕6個月，昨午她帶同4歲女兒參加遊行。她直言林鄭的人工島計劃荒謬，「完全唔覺得佢有為下一代着想」。

她指，一萬億的儲備應投放在教育及醫療範疇上，但林鄭居然以覓地建屋為由，將香港所有儲備用在興建人工島這個嚴重破壞香港的項目上，「佢口口聲聲話解決住屋問題，但香港係咪冇地呢？」

她感觸當年因「反國教」，首次挺着大肚子參加遊行，從沒想過今次又在懷孕的情況下，再為香港下一代的未來站出來發聲，「（政府）第二次逼到我大住個肚走出嚟」。

黃太與家人也帶着4歲兒子參加遊行，她形容「明日大嶼」計劃從頭到尾都是假諮詢，又指「此例一開，後患無窮」。她認為自上屆特首梁振英上場後，政府的所有計劃都是破壞程序公義，這次更會掏空香港儲備，故一定要走出來向政權表達反對聲音。

另外，家長聯盟亦有約30人參加遊行，成員之一、育有兩名子女的Hilda斥，《施政報告》不但對兒童政策着墨甚少，反而力推填海，人工島造價預算過萬億，並會對環境造成嚴重破壞，嚴重後果將全部由下一代承擔，「已經睇到個破壞係不可逆轉，真係唔知小朋友將來點樣負荷到」。

她促請政府發展棕地及荒廢農地，撤回填海計劃。

■記者羅智堅、李詠希

上一則
上一則
反萬億倒落海 萬人上街保大嶼

下一則
下一則
標語：林鄭賣香港 全民要抵擋

標語：林鄭賣香港 全民要抵擋

曾鈺成：土地小組感失望 市民支持填海 不代表撐明日大嶼

李卓人籲用選票守住庫房

市民打氣 盼掃走「陳山竹」

專家：填海比發展棕地貴5倍

西環集中營：林鄭自信累事 向民主派送子彈

反萬億倒落海萬人上街保大嶼

清醒

唔生
就無下一代香港人

中出爽吖嘛

如果你覺得香港係一個地獄
世上只有北歐五國呢類國家先值得生仔
咁你可以咁諗

你咁重怨憤
建議你嚮香港搞文革
可以合法殺晒啲你唔順眼嘅人
咁就可以向個社會同埋向你自己報復

生完係香港讀書其實冇用

ON9

賣地知唔知賺番轉頭有突

痴撚線 生仔都要比連登憤青批鬥

樓上都有人答咗你
駛唔駛咁重怨憤
生仔都要批判？
你俾我感覺就似紅衛兵
睇乜都唔順眼要批鬥
覺得個世界欠你好多？

條女一大肚 政府就搞單大野出黎
希望佢唔好再大肚

邊個賺

咁你唔死撚左佢
仲喺度受苦

2047做中國人

心態扭曲到理解唔到
好似依家世上有啲反生育主義者
好鍾意鼓吹世界係無意義嘅地獄
地球已經人口膨脹
再生仔女就等於要下一代受苦
呢啲就係自私
反對生育先代表大愛
但係呢啲人覺得個世界係地獄
又唔見佢哋走去自殺
減輕地球負擔
反而經常去旅行食好西上FB打卡
跟住話人生好痛苦

推。。。

政府賺番

可能佢根本無得生，無機會生先會咁姐，睇開啲啦ching

腥你老母

個個都唔生
下一代咪全香港都係支那人
點都要有人生先有香港人既下一代
你為左自己過得好啲, 個仔唔會怨你
而犧牲左香港既未來

唔係話邊樣先岩
但你無得大條道理係到批鬥同你選擇唔同既人

亂世就唔生
同勝利球迷有咩分別
猶太人畀人壓迫左千幾年，佢哋仲生唔生？

可憐亦可恨

賣屎忽賺得更多，仲有得享受

腥港人明明係指支那新移民，唔知點解班支那5毛點解會用黎形容返香港人，弱智真係弱智

價值觀完全扭曲晒

唔知邊個完全扭曲晒

新生命生出嚟係冇一個責任幫手去反支那入侵
條命係屬於佢自己
佢唔應該一生出嚟就要背負咩使命
反支那入侵係我地呢代嘅責任
一句講晒，明知政府on9仲要生係害咗個細路

唔滿意政府虐待自己下一代所以唔應該生
唔滿意政府虐待自己睇黎應該要自殺先對路

真正有心為香港人，同建議+高官淨係諗點樣可以用公費去旅行完全唔同

制

唔滿意係想改善
唔係放棄
點解諗嘢要咁極端？

即係唔滿意自己人生嘅人
係唔應該尋求改變
而應該自殺？

唔滿意政府禁對自己下一代 所以就唔生啦 真係削足適履到一個點
政府暴政虐待後代 點睇都係去反對佢虐待人既暴政 而唔係唔生去俾佢虐待啦 你係咪傻撚左？

因為比左呢樣價值觀支那人，所以支那政權咁穩

弱智

無限放大到咁
真係唔夠你玩
香港人生仔
客觀上係有機會延續下一代香港人
唔係咩應該批判嘅事
就俾你解讀成「香港人生仔就係為咗抗支建國搞革命！送下一代去死！！」
駛唔駛咁

明顯有幾個係入黎引戰
九唔搭八到極點

你而家都受緊苦
咁你係咪要即刻自殺？